有冇留意公屋同私樓單位室內光線既顏色？

公屋既人偏向鐘意用白色光，私樓人特別鐘意同橙黃色燈光。
其實係點解？

私樓鐘意橙黃色燈咪同街燈咁既樣，訓街咩

我橙同白都用，不過燈既野就一定唔可以刺眼。

其實有白同黃嘅中間色 個隻最舒服

最鍾意用冷白色
睇嘢色差無咁大
屋企用黃燈個人會好躁

呢隻

用4000K

公屋一般裝修住入去既人唔太講咩生活質素
但豪裝公屋個班人你上youtube睇一樣唔會用白光,因為白光個隻over 6000k 其實有個好處係令好細既空間有一種擴闊感,但無論照乜既都會無左個美調, 仲有一個最大既原因係佢地唔太識分燈既K數,一味去街市d五金燈鋪是但執條光管or慳電膽就算數.

相反住私樓同將間公屋大改個班都會對自己生活有返dd要求
例如我裝修間屋,大廳會用4500k 自然光,咁樣眼會最舒服同睇書d光射落張白紙唔會變慘白,飯廳同睡房就會用3500同3000k , 比較暖既K數會增加食慾,而安係睡房就會令人放鬆易入睡,仲有都睇過風水書跟返明廳暗房格局.

利申:裝修時買過燈光書同風水書仲有擺位報局書

4500k is natural damn good

粉紅色

廳一條暖黃一條白光管
混埋的色最好

一個燈膽幾十蚊，LED燈都係一千幾百

咁都可以自high

同你一樣
房仲整咗調色燈，但通常都係用暖色

我都鐘意用白光，用黃燈我會覺得個人好唔清醒好唔真實

黃色燈睇書，文件舒服d,私樓做文職既人多d

白色精神D睇野清楚D

全家用可變色LED,因應情況轉色

覺得你個post都幾撚無聊

從來都唔知點解會有人鍾意用白色燈 一盞白燈打落去成隻鬼咁

暖燈is the best

因為窮撚屋企0裝修 用黃光睇落會好污糟咁？

屋企岩岩裝修完全屋黃燈，係有格調嘅
之後變左半黃半白，廚房廁所轉白睇落乾淨整潔啲
再之後連廳都轉一邊黃一邊白
再到宜家全屋變白，其實係中間偏白
。
。
。
可能父母老左，覺得白色睇得清楚精神啲。
個人就鐘意有得較光暗嘅中間色偏黃一度。
不過最反感白到發光發藍。

利申，私樓，但唔認為有咩可比性，
咩色幾光都係睇裝修夾返個格調，最重要夾人同有得較。